 Содержание          Обща часть 1.1. Подразделение: Служба по управлению персоналом. 1.2. Должность: менеджер по персоналу. 1.3. Менеджер по персоналу является лицом, ответственным за качественный и своевременный подбор персонала для проектов Компании. 1.4. Исполнитель данной должности подчинен Директору по персоналу и получает приказы от него.
 1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Исполнительного директора и  Генерального директора.  1.6. Исполнитель данной должности замещает Директора по персоналу. 1.7. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора    Компании Артезио по представлению Директора по персоналу.
 1.8. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется Положением об отделе, распоряжениями Директора по персоналу, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией. Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации:
 2.1. Образование — законченное высшее или незаконченное высшее или среднее специальное. 2.2. Иностранный язык (английский): умение вести деловую переписку; средний уровень общения на необходимые и произвольные темы. 2.3. Опыт работы на аналогичной должности не менее 1 года или в области управления персоналом — не менее 2 лет. 
 2.4. Дополнительными квалификационными требованиями выступают:  знание современных методов поиска и отбора персонала, развития и обучения, оценки и аттестации сотрудников; знание современных источников персонала и навыки работы с ними; знания и опыт проведения мероприятий по организационному развитию;
 2.5. Владение средствами офисной работы: хорошее владение методами работы со стилями в MS Word; глубокое знание MS Excel, умение создавать сложные табличные формы; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator). Основные функции 3.1. Техническая деятельность менеджера по персоналу:
 организует процесс подбора кандидатов и приглашения на собеседования; организует публикацию объявлений и контроль за обновлением вакансий в источниках сети Интернет и на сайте компании; проводит работу по обеспечению внутренней сети Компании необходимой и актуальной информацией; организует и координирует работу с кандидатами;
 контролирует соблюдение норм трудового кодекса в работе с персоналом; консультирует руководство, а также руководителей подразделений по всем вопросам, связанным с рыночной стоимостью персонала; проводит аналитическую работу по учету предложений и спроса на рынке труда; организует проведение необходимого учета и составления отчетности.
 Взаимодействие со смежными подразделеними 4.1. Взаимодействует со всеми подразделениями Компании в рамках выполнения работ по подбору и управлению персоналом Компании. Обзанности Менеджер по персоналу обязан:     5.1. Организовывать перспективное и текущее планирования персонала. Актуализировать формализованные требования к квалификационным и личностным качествам кандидатов на замещение должностей.
     5.2.Организовывать и управлять процессом привлечения и отбора персонала. Проводить маркетинговые исследования на рынке труда соответствующих специальностей и профессий и мониторинг стоимости рабочей силы. Разрабатывать и совершенствовать методики и источники отбора кандидатов. 5.3. Организовать и осуществлять процесс непосредственного поиска, привлечения и отбора персонала.
 5.4. Координировать процесс организации развития персонала, включающего в себя:  адаптацию принятых на работу сотрудников; организацию и проведение обучения (повышение квалификации, углубление профессиональной специализации, переподготовка, тренинг) сотрудников. 5.5. Координировать и разрешать все вопросы, связанные со страхованием сотрудников. Обновление списков застрахованных сотрудников, актуализации предоставленной информации.
 5.6. По мере необходимости, организовать оперативное ведение кадрового учета и кадрового делопроизводства. Документировать трудовые отношения сотрудников с Компанией в соответствии с действующим законодательством; регистрировать, учитывать и хранить кадровую документацию. Формировать и вести персональных файлов сотрудников.
 Права Менеджер по персоналу  имеет право: 6.1. Принимать участие в обсуждении любых вопросов, имеющих отношение к управлению персоналом и кадровой политике Компании.  6.2. На выделение, в соответствии с разработанными и утвержденными сметами, материальных и финансовых ресурсов, необходимых для исполнения установленных ему функциональных обязанностей.
 6.3. Получать от руководителей структурных подразделений своевременную и полную информацию, необходимую для исполнения установленных им должностных функций. 6.4. На участие в заседаниях всех Аттестационных комиссий Компании,  в том числе — при формировании соответствующих решений. Ответственность 7.1. Менеджер по персоналу несет ответственность за качественное и своевременное выполнение работ по подбору персонала и управление персоналом, за выполнение обязанностей и за не использование прав, предусмотренных настоящей Должностной инструкцией.
